\begin{landscape}
\section{Задача 1}

Первая строчка просто выводит заглавие, она не интересна.
А вот во второй строчке (86) задаётся функция $x^2y = 4a^2(2a-y)$.
Но она немного преобразована, выражая $y$ через $x$.

В следующей строчке мы определяем переменную \textit{signal} как множество
точек с шагом $0.03$ от $-140$ до $180$, абсцисса которых $x$, ордината, полученная выше $y= f(x)$. Потом мы выводим график, полученный по точкам в файл.

Последние две выводят точки перегиба по формуле $(\pm\frac{2a}{sqrt 3},\frac3{a/2})$.
Эта формула получена через приравнивание второй производной к нулю. Основные шаги:
\begin{align}
  y = \frac{8a^3}{x^2+4a^2} \\
  y' = \frac{16a^3x}{(x^2+4a^2)^2} \\
  y'' = \frac{(x^2 + 4a^2)(16a^3(x^2+4a^2) - 16a^34x^2)}{(x^2+4a^2)^4} \\
  0 = 16a^3(x^2+4a^2) - 16a^34x^2 \\
  0 = -3x^2 + 4a^2 \\
  x = \pm \frac{2a}{\sqrt{3}}
\end{align}

\fisting{Задача 1}{../haskell/app/Main.hs}{number1}
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../img/number1.png}}
\newpage

\section{Задача 2}

Первая строчка функции \textit{number2} просто выводит заглавие, она не интересна.
А вот во второй строчке (76) задаётся функция $r = a + b\cos(3t)$.

После чего мы присваиваем переменной \textit{signal} множество
где $x$ наша функция умноженная на косинус, а $y$ наша функция на синус.
Это было следствием правил перевода из полярной системы в декартовую.

В последней строчке мы посылаем нашу функцию в \textit{square2} и выводим результат.

В \textit{square2} мы применяем интегралы для нахождения площади (там уже внутренний интеграл преобразован, а сумма интеграла продиктована необходимости суммы площадей над $OX$ и под).

\fisting{Задача 2}{../haskell/app/Main.hs}{number2,square2}
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../img/number2.png}}
\newpage

\section{Задача 3}

Первая строчка функции \textit{number3} просто выводит заглавие, она не интересна.
А вот во второй строчке задаётся функция $x = 10\cos(at)$. В третьей $y=7\sin(bt)$.
После чего мы образуем множества применяя эти функции к пробегающему $t$. Записывается в файл график.

Последней строчкой мы выводим результат \textit{crossOX}.
В этой функции мы пробегаем все возможные $t$ и смотрим где они равны $0$. При подходящих значениях возвращаем интересные точки. К сожалению в силу особенностей хранения дробных чисел компьютером некоторые точки дублируются.

\fisting{Задача 3}{../haskell/app/Main.hs}{number3,crossOX}
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../img/number3.png}}

\section{Задача 4}

Первая строчка функции \textit{number4} просто выводит заглавие, она не интересна.
Мы записываем функцию, после чего записываем объединение множества решений с плюсом и с минусом. Это необходимо, так как выразить функцию через $y$ мы можем лишь через $\pm$ но в программировании это в таком виде не доступно.
Записываем. Вызываем и выводим \textit{square4}.

В \textit{square4} мы вычисляем площадь сверху $OX$ интегралом и умножаем на 2, так как функция симметрична.

\fisting{Задача 4}{../haskell/app/Main.hs}{number4,square4}
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../img/number4.png}}

\section{Задача 5}

Первая строчка функции \textit{number5} просто выводит заглавие, она не интересна.
Мы записываем функцию, после чего записываем объединение множества решений с плюсом и с минусом. Это необходимо, так как выразить функцию через $y$ мы можем лишь через $\pm$ но в программировании это в таком виде не доступно.
Записываем.

Последней строчкой мы выводим коэффициент наклона касательных по формулам:
\begin{align}
  \frac{x^2}{a^2} + \frac{y^2}{b^2} = 1 \\
  y_{K} = \pm \frac{b}{a}x_K
\end{align}

То что в правой части у нас 100 а не 1 не важно, всё равно сократится.

\fisting{Задача 5}{../haskell/app/Main.hs}{number5}
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../img/number5.png}}

\section{Вывод}
\center{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{../img/output.jpg}}
\end{landscape}